안돼! 
 왜그래? 자다말고.
이게 꿈인지 생신지. 아무래도 내가 가봐야지 안되겠어요. 우리 이상이 아주 상머슴살이 하고 있습디다.
사람참... 그만해.
당신도 봤죠? 걔가 그런 쓰레기봉투나 들고 다닐 얘에요? 재롱둥이요? 아주 사위알기를 개떡으로 알고 개부려먹듯이 부려먹는다니까. 우리가 있는데도 그모양인데 우리 없을땐 오죽하겠어요?
우리가 있으니 저도 좋아서 한거지.
한두번 해본 솜씨가 아닙디다. 아주 눈앞에 삼삼하네요. 그런집에 일하는 사람도 있을거 아네요. 왜 걔가 온갖 심부름에 쓰레기 청소까지 하냐구요?
하게 생기면 해야지. 요즘은 남자들도 다 해.
당신은 속도 안상해요? 누구보고 아버님이래? 당신말고 누가 아버님이에요? 장인이란 사람이 우리 이상이 클때 공책 한권 사줘봤어요, 연필하나 사줘 봤어요? 죽으라 쌔가 빠지게 키운 사람 따로 있는데 말끝마다 아버님 아버님, 아주 저놈이 장가가더니 미쳤다니까.
별. 여자들도 시집오면 시부모한테 아버님 어머님하잖아.
그거하고 이거하고 같애요? 장인어른하면 될걸 아버님이 뭐에요?
안사돈 없길 다행이지. 어머니라고 불렀다간 전쟁났겠네.
당연하죠. 우리 이상이 꼭 저렇게 처가살이 시켜야돼요? 이제라도 안하면 안돼요?
결혼해 나갔으면 지들이 알아서 하겠지. 분가하게 생겼으면 지들이 알아서 할거고. 신경꺼.
